\chapter{Descrição do Propósito do Sistema}
\label{sec-proposito}
\vspace{-1cm}

Em qualquer área do conhecimento, qualificar o resultado final de um produto, está intimamente ligado a otimizar a qualidade do seu processo de produção. Dependendo da complexidade do bem almejado, somada à calorosa disputa de mercado que nosso sistema econômico molda, um processo de engenharia sistemático não é uma escolha, mas sim uma necessidade para se atingir o resultado esperado e manter-se diligente no mercado.

O objetivo da ferramenta de gestão de projetos é unir os conhecimentos da área de gestão, junto com a Engenharia de Software, para produzir uma aplicação que irá integrar várias funcionalidades de gerência em um só lugar, suprindo, principalmente, as necessidades dos gestores de uma pequena empresa de tecnologia. A ferramento almeja automatizar tarefas presentes nos processos de gerência de projetos, numa \textit{software house} no município de Vitória, ES, propondo-se a otimizar tempo, além de entregar um maior conhecimento de seu próprio negócio aos seus gestores, monitorando custos, controlando riscos, medições mais assertivas, dentre outros benefícios de gestão.
